【侵侵玩殘支那】美眾議院通過維持制裁中興

美眾議院通過維持制裁中興

【國際】 信報財經新聞 3小時53分鐘前

【信報財經新聞】遭美國制裁的中興通訊(00763)在存有一線生機之際，美國眾議院通過法案，維持制裁中興。

美國政治新聞網站Politico報道，美國眾議院通過在針對商務部等機構的支出法案，添加維持對中興的制裁處罰。

報道指，在得州共和黨議員、眾議院撥款委員會成員John Culberson的支持下，兩黨罕有地一致通過法案。

起草相關規定的眾議院民主黨議員Dutch Ruppersberger表示，不能容許中興滲透到美國網絡中，或給予他們進入美國市場的機會。這法案將阻止商務部重新談判對中興的制裁。

白宮及中興對此均未置評。

呢個post人少啲我諗多啲人見到, 其實程序上, 美國眾議院[size=5]尚未[/size=3]通過維持制裁中興

依家個程序係行完眾院委員會呢part, 下一步要議長將委員會report會入議事日程, 咁個法案先可以入眾院大會辯論, 咁之後先可以係大會投票, 通過之後你就可以話「眾議院通過維持制裁中興嘅法案」

但即使係咁, 都唔代表中興真係會繼續被制裁, 因為未成為法律, 未入法律就即係仲有數講

要成為法律, 就要將法案送去總統檯, 而總統無彈票就會成為法律

而只有兩院一致通過嘅法案(要內容完全一撚樣)先會送去總統檯, 因此會所以上面過完眾院, 就會掟去參院

參院再run一次同一個程序: 入委員會->委員會通過->報告出委員會->眾院多數黨領袖將委員會報告寫入議程->參院辯論&修訂->投票通過

參院版如果無嘢唔同就掟去總統檯, 無彈票就由法案變成法律

參院版有唔同就將參院版法案掟返去眾院, 等眾院大會再一次辯論通過, 到眾兩院一致就送去總統檯, 無彈票就由法案變成法律

用最簡化嘅步驟黎講, 即係要過五關, 兩院各自負責委員會&大會四關, 最後總統一關
而依家過左第一關

過晒五關成為法律, 中興就真係無彎轉等死喇

5毛去左邊？
贏國又贏喇

想問下呢個過程大約要幾耐時間？
要預時間印poster 興祝

休克了

Ruppersberger個人網站有寫佢個修訂一個月會入大會討論
走完成個流程要幾耐我就唔知喇

但由於所屬法案係2019財政年預算, 而美國財政年係由10月起計, 假定一切順利無事無幹準時撥到款(有啲難度 ), 又一切無變, 10月就會判中興死刑

其實技術上, Executive可以係18財政年預算到手前改判
但如果國會意志堅定, 國會都可以自己立法制裁

順便改下原文啲fail位